$2500租住獨立屋 港女移民墨西哥 嘆香港唔係人住

墨西哥，與香港相距一萬三千五百多公里，時差13小時。對港人而言是個陌生國度，有人對她印象是毒梟橫行與治安差，以為這裏落後得只有農村沙漠。29歲的香港人Kathy移居墨西哥五年，由她解答墨西哥的迷思。

Kathy就讀中大翻譯系，副修西班牙文。自小渴望到外國留學的她，畢業前到墨西哥交流一個學期，後來再回來一間私立大學當中文老師。「做了一年老師後覺得不適合，因為不是太有挑戰性。當時從香港老遠過來，拋棄了所有事，我想自己多些成就，想再試一些新的事。」後來她在一間出口礦的公司工作，認識了現時的丈夫，他來自新疆、移居墨西哥城十多年。「對他來說，墨西哥比中國更像家，所以我決定留下發展，從事進出口貿易工作。」

Kathy說，毒梟對在墨西哥城生活的普通人而言，其實很遙遠。「香港聽到的新聞比較負面，毒梟、黑幫，但其實日常生活很難遇到。哥倫比亞是白粉大國，無論水路或陸路都經墨西哥運往美國，但這只是黑幫的生意。西面某些城市是集團根據地，但平民不會受太大影響。」Kathy會特別注意安全，只因自己是少數亞洲人面孔，特別引人注目。「有些便利店晚上會關門，只留一個小窗，防止偷竊；在地鐵、巴士也要格外小心。」

初來墨國，墨西哥的生活態度對她很大衝擊。「墨西哥人一星期出一次糧，否則他們會沒錢食飯！每次出糧後會立即把錢花光，一家人去吃好的餐廳、買衣服。對我們來說是浪費金錢，對他們而言是善用金錢享受生活。」Kathy認為墨西哥人非常活在當下，生活態度就是「今朝有酒今朝醉」。「香港人像是另一個極端，我們比較刻薄自己，要儲多些錢、買樓、結婚、很多計劃。這令我有個很大的反思，好像人生過得這麼辛苦做甚麼呢？既然都不能預知未來，十五年後我還有沒有命享呢？其實很難說。」她覺得，如果墨西哥和香港人的生活態度取平衡就最理想，所以現在也提醒自己要適時放鬆。

Kathy的女兒去年在這邊出生，她堅持教女兒廣東話，家裏貼了自製的中文學習字卡。「對我們家庭而言，萱萱（女兒）學四種語言是必須的，西班牙語、英語、普通話及廣東話。我做過中文老師，會特別鑽研教育語言方面，透過伴讀、遊戲和看卡通學習。」她覺得墨西哥的文化在教女方面也可借鏡，「墨西哥很熱情友善，我從小就教女兒擁抱，親吻朋友、家人。加上女兒很活潑，到公園會主動攬和錫小朋友，帶她回香港時就感受到很大文化差異，太熱情會嚇親香港小朋友！」

Kathy回想來墨五年，幾乎從未遇過香港人，遇到最大困難其實是沒朋友在身邊。「沒家人朋友在身邊是很痛苦的，過來算是打拚，遇到挫折時很想傾訴，但真不知道可以找誰見面。女兒有四個契媽是我好朋友，有時三更半夜會打電話給她們哭訴，也很幸運有家人支持我。」

欣賞佢既享樂生活
但享受生活都唔好住墨西哥啦
咁危險
佢咁既學歷 好多選擇啦

之前舊登睇過墨西哥swat vs 毒梟.. swat 被ko

成日想睇多次單新聞但唔知點搵返

吳震宇夠去左墨西哥守龍

出親d 新聞都係嫁去外國

現在外國生活條件好過香港, 所以移民潮來, 香港壓力真大, 人工追不到樓價, 叫年青一代點結婚, 買樓,生仔? 出國未必是不好的想法. 有好多好例子見到.

而唔係技術移民

「墨西哥人一星期出一次糧，否則他們會沒錢食飯！每次出糧後會立即把錢花光，一家人去吃好的餐廳、買衣服。對我們來說是浪費金錢，對他們而言是善用金錢享受生活。」Kathy認為墨西哥人非常活在當下，生活態度就是「今朝有酒今朝醉」。「香港人像是另一個極端，我們比較刻薄自己，要儲多些錢、買樓、結婚、很多計劃。這令我有個很大的反思，好像人生過得這麼辛苦做甚麼呢？既然都不能預知未來，十五年後我還有沒有命享呢？其實很難說。」

咁你唔好有大病
咁老左汁紙皮倒垃圾都冇人會可憐你

17年舊聞
唔怪得唔擺link

搵唔搵到工先係問題, 我夠知日本好住, 但搵唔到工

搵到都唔想做啦日資狗工

人地社會對老人既保障夠
邊似得香港社會咁撚on9

雖然係old news

但句“平民不會受太大影響”講到真係好聽

點走

人地交稅交撚死
你一年交幾多稅？

香港人太鍾意儲錢唔洗錢
但儲埋儲埋啲錢就拎晒去投資房地產

好去唔去 去墨西哥

有得走邊到我都去
利申;窮能一個

ON9
今朝有酒今朝醉係因為聽日唔知有冇命享咋